特朗普簽署行政令，保護紀念碑等古蹟

特朗普簽署行政令，保護紀念碑等古蹟

華盛頓—
美國總統特朗普簽署行政令保護紀念碑、紀念館和雕像等古蹟。

本週早些時候，警方挫敗了一些抗議者試圖拆毀白宮對面一個公園裡面的安德魯•傑克遜雕像的努力。特朗普表示將會採取行動。

這個行政令要求司法部長對敢於毀壞或塗鴉紀念碑、紀念館或者雕像的個人和組織做出法律允許的罪嚴厲的處罰。

按照美國聯邦法律，“故意破壞”聯邦財產者面臨最高10年的監禁。

行政令還要求對任何煽動暴力和非法行動的人處以最嚴厲的處罰。行政令還警告州和地方執法機構，如果他們沒有保護好這些古蹟，聯邦政府將不再給他們提供經費。

美國總統特朗普週五在推特上說，他已經簽署了一項保護古蹟的行政令。特朗普說：“我非常榮幸地簽署了一項強有力的行政命令，保護美國的紀念碑、紀念館和雕像，並與最近的刑事暴力作鬥爭。”

在推文中，特朗普指出，“那些侵害我們偉大國家的不法行為，將被判處長期徒刑！”

特朗普還轉發了聯邦調查局的通緝令，上面有15張抗議者的照片。這些人因為“破壞聯邦財產”而受到通緝。

特朗普在推文中寫道，“有許多在押者、許多人因破壞拉斐特公園的聯邦財產而受到通緝。這些人將被判處10年監禁！”

特朗普在推文中還表示，他取消了在新澤西家裡度週末的計劃，要留在華盛頓“確保法律與秩序得到實施。”

特朗普的推文說：“這些縱火犯、無政府主義者、搶劫犯和挑事者基本上都被制止了，”“我正在做的事情是確保我們社區安全必須做的事情，要把這些人繩之以法。”

上週一晚上，一些抗議者試圖用繩索把傑克遜的雕像拉倒。警察把抗議者趕走，並封鎖了拉斐特公園。

明尼蘇達州黑人喬治•弗洛伊德在警察控制中死亡的事件引起了廣泛的抗議活動。抗議活動停止後，拉斐特公園重新開放了一個多星期。

次日，警察對附近街道進行了清場，把示威者驅離了街口。

據警方公佈的數據，上週二晚上有9人被捕。從周一至週三共有12人被捕。

在6月19日，也就是美國奴隸制廢除紀念日，抗議者在一片喝彩聲中推倒了美國內戰時期南方將軍阿爾伯特•派克（Gen. Albert Pike）的塑像。目擊者說，當時在現場有一些警察，但他們並沒有進行干預。

特朗普在推特上對這個事件發表評論，稱之為“我們國家的恥辱！”

特朗普在周二發表的推文中說：“我授權聯邦政府抓捕任何破壞或者塗鴉任何紀念碑、雕像或者其它此類美國聯邦財產的人，要依據《退伍軍人紀念保存法》或者相關法律，一旦起訴將面臨十年監禁。

要啦
死左膠

話說南方將軍被人推低 唔係一件好事咩?
反正順水推舟 消除曬當年南方政權既價值觀

歷史黎 推低就冇？文革呀搞？ 歷史係用黎正視 唔係消滅左佢當冇發生

全面豎立黑人雕像

如果係推低毛魔像你支唔支持？

點解要支持？推低個像威d？

精神勝利法

咁持平講句，歷史傳承唔係只係得紀念碑同雕像呢兩種載體嘅

持平講句 美國連共產黨像都有 e d叫胸襟

支持南方唔一定係支持黑奴
有啲人係為故鄉而戰

BCG呢條友成日扮問問題
都係左膠底黎
推低個像=消滅
無腦到

反正由班左膠慢慢推 總有一日會到歷史

又要扮智者 問你2句又要起哂鋼
真係CLS

由班左膠推像消耗下民意 有冇得諗?
學下支那咁

即係好似之前個反法西斯自治區咁

由佢地玩 由佢地自稱SUMMER OF LOVE
BLM班人自己就開槍殺左2件
搞到個民主黨市長要出黎話 玩夠啦 番屋企啦咁樣

所有民主黨洲都由佢搞自治區 由佢地搞到大量槍殺案
咁BLM支持者自然會變少